\section*{In 2\textsuperscript{nd} Nocturn}

    \buildpsalm{an--liberavit_dominus--solesmes_1961}{71}{7c}

    \buildpsalm{an--cogitaverunt_impii--solesmes_1961}{72}{8c}
    
    \buildpsalm{an--exsurge_domine_et_judica--solesmes_1961}{73}{1g}

    \versicle{
	    Dé(h)us(h) mé(h)us,(h) é(h)ri(h)pe(h) me(h) de(h) má(h)nu(h) pec(i)ca(h)tó(g.)ris.(g.) (::)
    }{
	    Et(h) de(h) má(h)nu(h) con(h)tra(h) lé(h)gem(h) a(h)gén(h)tis(h) et(i) i(h)ní(g.)qui.(g.) (::)
    }

    \rubric{\black{Pater noster} in silence.}


    \redtitle{Lesson 4.}
    Ex tractátu sancti Augustíni Epíscopi super Psalmos

    \rubric{In Psalmum 54 ad 1 versum}

    Exáudi, Deus, oratiónem meam, et ne despéxeris deprecatiónem meam: inténde
    mihi, et exáudi me. Satagéntis, sollíciti, in tribulatióne pósiti, verba
    sunt ista. Orat multa pátiens, de malo liberári desíderans. Súperest ut
    videámus in quo malo sit: et cum dícere cœ́perit, agnoscámus ibi nos esse:
    ut communicáta tribulatióne, conjungámus oratiónem. Contristátus sum,
    inquit, in exercitatióne mea, et conturbátus sum. Ubi contristátus? ubi
    conturbátus? In exercitatióne mea, inquit. Hómines malos, quos pátitur,
    commemorátus est: eandémque passiónem malórum hóminum exercitatiónem suam
    dixit. Ne putétis gratis esse malos in hoc mundo, et nihil boni de illis
    ágere Deum. Omnis malus aut ídeo vivit, ut corrigátur; aut ídeo vivit, ut
    per illum bonus exerceátur.

    \responsory{re--in_monte_oliveti--solesmes_1961}{8}

    \redtitle{Lesson 5.}

    Utinam ergo qui nos modo exércent, convertántur, et nobíscum exerceántur:
    tamen quámdiu ita sunt ut exérceant, non eos odérimus: quia in eo quod
    malus est quis eórum, utrum usque in finem perseveratúrus sit, ignorámus.
    Et plerúmque cum tibi vidéris odísse inimícum, fratrem odísti, et nescis.
    Diábolus, et ángeli ejus in Scriptúris sanctis manifestáti sunt nobis, quod
    ad ignem ætérnum sint destináti. Ipsórum tantum desperánda est corréctio,
    contra quos habémus occúltam luctam: ad quam luctam nos armat Apóstolus,
    dicens: Non est nobis colluctátio advérsus carnem et sánguinem: id est, non
    advérsus hómines, quos vidétis, sed advérsus príncipes, et potestátes, et
    rectóres mundi, tenebrárum harum. Ne forte cum dixísset, mundi,
    intellégeres dǽmones esse rectóres cæli et terræ. Mundi dixit, tenebrárum
    harum: mundi dixit, amatórum mundi: mundi dixit, impiórum et iniquórum:
    mundi dixit, de quo dicit Evangélium: Et mundus eum non cognóvit.

    \responsory{re--tristis_est--solesmes_1961}{8}

    \redtitle{Lesson 6.}

    Quóniam vidi iniquitátem, et contradictiónem in
    civitáte. Atténde glóriam crucis ipsíus. Jam in fronte regum crux illa fixa
    est, cui inimíci insultavérunt. Efféctus probávit virtútem: dómuit orbem
    non ferro, sed ligno. Lignum crucis contuméliis dignum visum est inimícis,
    et ante ipsum lignum stantes caput agitábant, et dicébant: Si Fílius Dei
    est, descéndat de cruce. Extendébat ille manus suas ad pópulum non
    credéntem, et contradicéntem. Si enim justus est, qui ex fide vivit;
    iníquus est, qui non habet fidem. Quod ergo hic ait, iniquitátem: perfídiam
    intéllege. Vidébat ergo Dóminus in civitáte iniquitátem et contradictiónem,
    et extendébat manus suas ad pópulum non credéntem et contradicéntem: et
    tamen et ipsos exspéctans dicébat: Pater, ignósce illis, quia nésciunt quid
    fáciunt.

    \responsory{re--ecce_vidimus_--solesmes_1961}{5}
