\section*{In 1\textsuperscript{st} Nocturn}


    \rubric{\black{Pater noster, Ave Maria} and \black{Credo} are recited in silence. The Office begins directly with the first antiphon.}

    \buildpsalm{an--zelus_domus_tuae--solesmes_1961}{68}{8c}

    \buildpsalm{an--avertantur_retrorsum--solesmes_1961}{69}{8c}
    
    \buildpsalm{an--deus_meus_eripe_me--solesmes_1961}{70}{8c}

    \versicle{
	    A(h)ver(h)tán(h)tur(h) re(h)trór(h)sum,(h) et(h) e(i)ru(h)bé(g.)scant.(g.) (::)
    }{
	    Qui(h) có(h)gi(h)tant(h) mi(i)hi(h) ma(g.)la.(g.) (::)
    }

    \rubric{\black{Pater noster} in silence.}


    \subsection{Lesson 1.}
    Incipit Lamentátio Jeremíæ Prophétæ

    \rubric{Lam 1:1-5}

    Aleph. Quómodo sedet sola cívitas plena pópulo: facta est quasi vídua dómina
    géntium: princeps provinciárum facta est sub tribúto. Beth. Plorans plorávit in
    nocte, et lácrimæ ejus in maxíllis ejus: non est qui consolétur eam ex ómnibus
    caris ejus: omnes amíci ejus sprevérunt eam, et facti sunt ei inimíci. Ghimel.
    Migrávit Judas propter afflictiónem, et multitúdinem servitútis: habitávit
    inter gentes, nec invénit réquiem: omnes persecutóres ejus apprehendérunt eam
    inter angústias. Daleth. Viæ Sion lugent eo quod non sint qui véniant ad
    solemnitátem: omnes portæ ejus destrúctæ: sacerdótes ejus geméntes: vírgines
    ejus squálidæ, et ipsa oppréssa amaritúdine. He. Facti sunt hostes ejus in
    cápite, inimíci ejus locupletáti sunt: quia Dóminus locútus est super eam
    propter multitúdinem iniquitátum ejus: párvuli ejus ducti sunt in captivitátem,
    ante fáciem tribulántis. Jerúsalem, Jerúsalem, convértere ad Dóminum Deum tuum.

    \responsory{re--in_monte_oliveti--solesmes_1961}{8}

    \subsection{Lesson 2.}

    \rubric{Lam 1:6-9}

    Vau. Et egréssus est a fília Sion omnis decor ejus: facti sunt príncipes
    ejus velut aríetes non inveniéntes páscua: et abiérunt absque fortitúdine
    ante fáciem subsequéntis. Zain. Recordáta est Jerúsalem diérum afflictiónis
    suæ, et prævaricatiónis ómnium desiderabílium suórum, quæ habúerat a diébus
    antíquis, cum cáderet pópulus ejus in manu hostíli, et non esset
    auxiliátor: vidérunt eam hostes, et derisérunt sábbata ejus. Heth. Peccátum
    peccávit Jerúsalem, proptérea instábilis facta est: omnes, qui
    glorificábant eam, sprevérunt illam, quia vidérunt ignomíniam ejus: ipsa
    autem gemens convérsa est retrórsum. Teth. Sordes ejus in pédibus ejus, nec
    recordáta est finis sui: depósita est veheménter, non habens consolatórem:
    vide, Dómine, afflictiónem meam, quóniam eréctus est inimícus. Jerúsalem,
    Jerúsalem, convértere ad Dóminum Deum tuum.

    \responsory{re--tristis_est--solesmes_1961}{8}

    \subsection{Lesson 3.}

    \rubric{Lam 1:10-14}

    Jod. Manum suam misit hostis ad ómnia desiderabília ejus: quia vidit
    gentes ingréssas sanctuárium suum, de quibus præcéperas ne intrárent in
    ecclésiam tuam. Caph. Omnis pópulus ejus gemens, et quærens panem:
    dedérunt pretiósa quæque pro cibo ad refocillándam ánimam. Vide,
    Dómine, et consídera, quóniam facta sum vilis. Lamed. O vos omnes, qui
    transítis per viam, atténdite, et vidéte, si est dolor sicut dolor
    meus: quóniam vindemiávit me, ut locútus est Dóminus in die iræ furóris
    sui. Mem. De excélso misit ignem in óssibus meis, et erudívit me:
    expándit rete pédibus meis, convértit me retrórsum: pósuit me
    desolátam, tota die mæróre conféctam. Nun. Vigilávit jugum iniquitátum
    meárum: in manu ejus convolútæ sunt, et impósitæ collo meo: infirmáta
    est virtus mea: dedit me Dóminus in manu, de qua non pótero súrgere.
    Jerúsalem, Jerúsalem, convértere ad Dóminum Deum tuum.

    \responsory{re--ecce_vidimus_--solesmes_1961}{5}
