{\centering\bfseries\scshape\Large Antiphonæ Beatæ Mariæ Virginis\par}

{\centering\small In Cantu Solemni.\par\medskip}

\gresetinitiallines{1}

\PrubricSkip{A Vesperis Sabbati ante Dominicam I. Adventus usque ad secundas Vesperas Purificationis inclusive:}

\gregorioscore{an--alma_redemptoris--solesmes.1}

\medskip
\rubric{In Adventu:}

\verseResponse{Angleus Dómini nuntiávit Maríæ.}{Et concépit de Spíritu Sancto.}

\oration{Grátiam tuam, quǽsumus, Dómine, méntibus nostris infúnde: ut, qui,
Ángelo nuntiánte, Christi Fílii tui incarnatiónem cognóvimus; per passiónem
ejus et crucem, ad resurrectiónis glóriam perducámur. Per eúmdem Christum
Dóminum nostrum.}

\medskip
\rubric{A primis Vesperis Nativitatis Domini et deinceps:}

\verseResponse{Post partum, Virgo, invioláta permansísti.}{Dei Génitrix, intercéde pro nobis.}

\oration{Deus, qui salútis ætérnæ, beátæ Maríæ virginitáte fecúnda, humáno
géneri prǽmia præstitísti: tríbue, quǽsumus; ut ipsam pro nobis intercédere
sentiámus, per quam merúimus auctórem vitæ suscípere, Dóminum nostrum Jesum
Christum Fílium tuum.}

\PrubricSkip{Post Purificationem, id ets, a Completorio diei 2. Februarii,
etiam quando transferatur Festum Purificationis B.M.V., usque ad Completorium
Feriæ IV. Majoris Hebdomadæ inclusive.}

\gregorioscore{an--ave_regina_caelorum--solesmes}

\medskip
\verseResponse{Dignáre me laudáre te, Virgo sacráta.}{Da mihi virtútem contra hostes tuos.}

\oration{Concéde, miséricors Deus, fragilitáti nostræ præsídium; ut, qui sanctæ
Dei Genitrícis memóriam ágimus; intercessiónis ejus auxílio, a nostris
iniquitátibus resurgámus. Per eúmdem Christum Dóminum nostrum.}

\PrubricSkip{A Completorio Sabbati Sancti usque ad Nonam Sabbati infra Octavam Pentecostes inclusive:}

\gregorioscore{an--regina_caeli--solesmes.1}

\medskip
\verseResponse{Gaude et lætáre, Virgo María, allelúja.}{Quia surréxit Dóminus vere, allelúja.}

\oration{Deus, qui per resurrectiónem Fílii tui, Dómini nostri Jesu Christi,
mundum lætificáre dignátus es: præsta, quǽsumus; ut, per ejus Genitrícem
Vírginem Maríam, perpétuæ capiámus gáudia vitæ. Per eúmdem Christum Dóminum
nostrum.}

\PrubricSkip{A primis Vesperis Festi Ss. Trinitatis usque ad Nonam Sabbati ante Adventum inclusive:}

\gregorioscore{an--salve_regina--solesmes_1961.1}

\medskip
\verseResponse{Ora pro nobis, sancta Dei Génitrix.}{Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.}

\oration{Omnípotens sempitérne Deus, qui gloriósæ Vírginis Matris Maríæ corpus
et ánimam, ut dignum Fílii tui habitáculum éffici mererétur, Spíritu Sancto
cooperánte, præparásti: da, ut, cujus commemoratióne lætámur, ejus pia
intercessióne, ab instántibus malis et a morte perpétua liberémur. Per eúmdem
Christum Dóminum nostrum.}

\newpage

{\centering\small In Cantu Simplici.\par\medskip}

\gregorioscore{an--alma_redemptoris_(simple_tone)--solesmes_1961.1}

\medskip
\gregorioscore{an--ave_regina_caelorum--solesmes_simplex}

\medskip
\gregorioscore{an--regina_caeli--simplex}

\medskip
\gregorioscore{an--salve_regina_(simple_tone)--solesmes.1}
