\documentclass[letterpaper, 20pt, extrafontsizes]{memoir}
%\usepackage[letterpaper,vmargin={1in,1in},hmargin={1in,1in}]{geometry}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{microtype}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{gregoriotex}
\gresetinitiallines{0}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}
\grechangestaffsize{27}
\gresetlinesbehindpunctumcavum{visible}
\grechangestafflinethickness{50}
\grechangedim{spacelinestext}{2.7ex}{fixed}
\grechangedim{spaceabovelines}{1.9ex}{scalable}
\gresetgregoriofont[op]{greciliae}
\usepackage[latin]{babel}
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\setmainfont{Minion3}
\usepackage{Eileen,lettrine}
%\renewcommand\LettrineFontHook{\Carrickcfamily}
\renewcommand\LettrineFontHook{\Eileenfamily}
\pagestyle{empty}

\newcommand\other[1]{
    \bigskip
    \small #1 \normalsize
    \smallskip
}

\begin{document}
\setlength{\parindent}{0pt}

%\begin{document}

\other{ \lettrine[lines=10]{P}{ássio} Dómini nostri Jesu Christi  secúndum
Lucam. In illo témpore. Appropinquábat dies festus azymórum, qui dícitur
Pascha:  et quærébant príncipes sacerdótum et scribæ, quómodo Jesum
interfícerent: timébant vero plebem.  Intrávit autem sátanas in Judam, qui
cognominabátur Iscariótes,  unum de duódecim.  Et ábiit, et locútus est cum
princípibus sacerdótum et magistrátibus, quemádmodum illum tráderet eis.  Et
gavísi sunt,  et pacti sunt pecúniam illi dare.  Et spopóndit.  Et quærébat
opportunitátem,  ut tráderet illum sine turbis.  Venit autem dies azymórum,  in
qua necésse erat occídi pascha.  Et misit Petrum et Joánnem, dicens:

\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Eúntes paráte nobis pascha,  ut
manducémus.  \textcolor{gregoriocolor}{C.} At illi dixérunt:}

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) U(i)bi(k) vis(j) pa(h)ré(ij)mus?(k) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et dixit ad eos:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Ecce, introëúntibus vobis in civitátem,
occúrret vobis homo quidam  ámphoram aquæ portans:  sequímini eum in domum, in
quam intrat,  et dicétis patrifamílias domus:  Dicit tibi Magíster:  Ubi est
diversórium, ubi pascha cum discípulis meis mandúcem?  Et ipse osténdet vobis
cenáculum magnum stratum,  et ibi paráte.  \textcolor{gregoriocolor}{C.} Eúntes
autem invenérunt, sicut dixit illis,  et paravérunt pascha.  Et cum facta esset
hora, discúbuit,  et duódecim Apóstoli cum eo.  Et ait illis:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Desidério desiderávi hoc pascha manducáre
vobíscum,  ántequam pátiar.  Dico enim vobis,  quia ex hoc non manducábo illud,
donec impleátur in regno Dei.  \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et accépto cálice,
grátias egit, et dixit: \textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Accípite,  et
divídite inter vos.  Dico enim vobis,  quod non bibam de generatióne vitis,
donec regnum Dei véniat.  \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et accépto pane,
grátias egit, et fregit,  et dedit eis, dicens:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Hoc est corpus meum,  quod pro vobis
datur:  hoc fácite in meam commemoratiónem.  \textcolor{gregoriocolor}{C.}
Simíliter et cálicem,  pos tquam cenávit, dicens:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Hic est calix novum Testaméntum in
sánguine meo,  qui pro vobis fundétur.  Verúmtamen ecce manus tradéntis me
mecum est in mensa.  Et quidem Fílius hóminis,  secúndum quod definítum est,
vadit:  verúmtamen væ hómini illi,  per quem tradétur.
\textcolor{gregoriocolor}{C.} Et ipsi cœpérunt quaérere inter se, quis esset ex
eis, qui hoc factúrus esset.  Facta est autem et conténtio inter eos,  quis
eórum viderétur esse major.  Dixit autem eis:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Reges géntium dominántur eórum:  et qui
potestátem habent super eos, benéfici vocántur.  Vos autem non sic:  sed qui
major est in vobis,  fiat sicut minor:  et qui præcéssor est,  sicut
ministrátor.  Nam quis major est, qui recúmbit, an qui minístrat? nonne qui
recúmbit?  Ego autem in médio vestrum sum,  sicut qui minístrat:  vos autem
estis,  qui permansístis mecum in tentatiónibus meis.  Et ego dispóno vobis,
sicut dispósuit mihi Pater meus regnum,  ut edátis et bibátis super mensam meam
in regno meo: et sedeátis super thronos, judicántes duódecim tribus Israël.
\textcolor{gregoriocolor}{C.} Ait autem Dóminus:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Simon, Simon,  ecce, sátanas expetívit
vos,  ut cribráret sicut tríticum:  ego autem rogávi pro te,  ut non defíciat
fides tua:  et tu aliquándo convérsus  confírma fratres tuos.
\textcolor{gregoriocolor}{C.} Qui dixit ei: }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Dó(k)mi(i)ne,(i) (,) te(k)cum(j)
pa(i)rá(k)tus(k) sum,(k) (;) et(i) in(k) cár(k)ce(k)rem(k) et(k) in(k)
mor(k)tem(i) i(j)re.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} At ille dixit:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross} Dico tibi, Petre:  Non cantábit hódie
gallus,  donec ter ábneges nosse me.  \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et dixit
eis:  \textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Quando misi vos sine saéculo et
pera et calceaméntis,  numquid aliquid défuit vobis?
\textcolor{gregoriocolor}{C.} At illi dixérunt:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Ni(kij)hil.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Dixit ergo eis:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Sed nunc, qui habet saéculum,  tollat
simíliter et peram:  et qui non habet,  vendat túnicam suam, et emat gládium:
Dico enim vobis,  quóniam adhuc hoc, quod scriptum est,  opórtet impléri in me:
Et cum iníquis deputátus est.  Etenim ea, quæ sunt de me, finem habent.
\textcolor{gregoriocolor}{C.} At illi dixérunt:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Dó(k)mi(i)ne,(i) (,) ec(i)ce(k) du(k)o(k)
glá(k)di(i)i(j) hic.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} At ille dixit eis:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Satis est.  \textcolor{gregoriocolor}{C.}
Et egréssus  ibat secúndum consuetúdinem  in montem Olivárum.  Secúti sunt
autem illum et discípuli.  Et cum pervenísset ad locum,  dixit illis:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Oráte,  ne intrétis in tentatiónem.
\textcolor{gregoriocolor}{C.} Et ipse avúlsus est ab eis, quantum jactus est
lápidis,  et pósitis génibus orábat, dicens:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross} Pater,  si vis, transfer cálicem istum a
me:  verúmtamen non mea volúntas,  sed tua fiat. \textcolor{gregoriocolor}{C.}
Appáruit autem illi Angelus de cælo,  confórtans eum.  Et factus in agónia,
prolíxius orábat.  Et factus est sudor ejus,  sicut guttæ sánguinis decurréntis
in terram.  Et cum surrexísset ab oratióne,  et venísset ad discípulos suos,
invénit eos dormiéntes præ tristítia.  Et ait illis:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross} Quid dormítis?  súrgite, oráte, ne
intrétis in tentatiónem. \textcolor{gregoriocolor}{C.} Adhuc eo loquénte,  ecce
turba: et qui vocabátur Judas, unus de duódecim, antecedébat eos:  et
appropinquávit Jesu, ut oscularétur eum.  Jesus autem dixit illi:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Juda, ósculo Fílium hóminis tradis?
\textcolor{gregoriocolor}{C.} Vidéntes autem hi, qui circa ipsum erant,  quod
futúrum erat, dixérunt ei:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Dó(k)mi(i)ne,(i) (,) si(i)
per(k)cú(k)ti(k)mus(k) in(j) glá(h)di(ij)o?(k) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et percússit unus ex illis servum
príncipis sacerdótum,  et amputávit aurículam ejus déxteram.  Respóndens autem
Jesus, ait:  \textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Sínite usque huc.
\textcolor{gregoriocolor}{C.} Et cum tetigísset aurículam ejus,  sanávit eum.
Dixit autem Jesus ad eos, qui vénerant ad se,  príncipes sacerdótum et
magistrátus templi et senióres:  \textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Quasi ad
latrónem exístis cum gládiis et fústibus?  Cum cotídie vobíscum fúerim in
templo,  non extendístis manus in me:  sed hæc est hora vestra  et potéstas
tenebrárum.  \textcolor{gregoriocolor}{C.} Comprehendéntes autem eum,  duxérunt
ad domum príncipis sacerdótum:  Petrus vero  sequebátur a longe. Accénso autem
igne in médio átrii,  et circumsedéntibus illis,  erat Petrus in médio eórum.
Quem cum vidísset ancílla quædam sedéntem ad lumen, et eum fuísset intúita,
dixit:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Et(i) hic(k) cum(k) il(k)lo(i) e(j)rat.(h)
(::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} At ille negávit eum, dicens:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Mú(k)li(i)er,(i) (,) non(i) no(k)vi(i)
il(j)lum.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et post pusíllum álius videns eum, dixit:
}

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Et(i) tu(k) de(i) il(j)lis(h) es.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Petrus vero ait:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) O(i) ho(k)mo,(i) non(j) sum.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et intervállo facto quasi horæ uníus,
álius quidam affirmábat, dicens:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Ve(k)re(i) (,) et(i) hic(k) cum(k) il(j)lo(i)
e(k)rat(k) :(;) nam(i) et(k) Ga(k)li(i)l<sp>'æ</sp>(j)us(h) est.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et ait Petrus:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Ho(k)mo,(i) (,) né(i)sci(k)o(k) quid(i)
di(j)cis.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et contínuo adhuc illo loquénte  cantávit
gallus. Et convérsus Dóminus respéxit Petrum.  Et recordátus est Petrus verbi
Dómini, sicut díxerat:  Quia priúsquam gallus cantet,  ter me negábis.  Et
egréssus foras Petrus  flevit amáre.  Et viri, qui tenébant illum,  illudébant
ei, cædéntes.  Et velavérunt eum et percutiébant fáciem ejus: et interrogábant
eum, dicéntes: }


\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Pro(kj)phe(i)tí(k)za,(k) (;) quis(i) est,(k)
qui(k) te(j) per(h)cús(ij)sit?(k) (::)}

\other{\textcolor{gregoriocolor}{C.} Et alia multa blasphemántes dicébant
in eum. Et ut factus est dies, convenérunt senióres plebis et príncipes
sacerdótum et scribæ, et duxérunt illum in concílium suum, dicente?  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Si(k) tu(j) es(i) Chri(k)stus,(k) (,) dic(i)
no(j)bis.(h) (::)}

\other{
    \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et ait illis:
    \textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Si vobis díxero,  non credétis mihi:
    si autem et interrogávero,  non respondébitis mihi, neque dimíttetis. Ex hoc autem  erit
Fílius hóminis sedens a dextris
virtútis Dei. \textcolor{gregoriocolor}{C.} Dixérunt autem omnes:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Tu(i) er(k)go(k) es(k) Fí(k)li(j)us(h)
De(ij)i?(k) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Qui ait:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Vos dicitis, quia ego sum.
\textcolor{gregoriocolor}{C.} At illi dixérunt: }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Quid(i) a(k)dhuc(k) de(k)si(k)de(k)rá(k)mus(k)
te(k)sti(j)mó(h)ni(ij)um?(k) (:) I(i)psi(k) e(k)nim(k) au(k)dí(k)vi(k)mus(k)
de(k) o(k)re(i) e(j)jus.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et surgens omnis multitúdo eórum,
duxérunt illum ad Pilátum. Cœpérunt autem illum accusáre, dicéntes:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Hunc(k) in(k)vé(k)ni(k)mus(k)
sub(k)ver(k)tén(k)tem(k) gen(k)tem(k) no(k)stram,(i) (,) et(i)
pro(k)hi(k)bén(k)tem(k) tri(k)bú(k)ta(k) da(j)re(i) C<sp>'æ</sp>(k)sa(k)ri,(k) (;) et(i)
di(k)cén(k)tem(k) se(k) Chri(k)stum(k) re(k)gem(i) es(j)se.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Pilátus autem interrogávit eum, dicens: }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Tu(i) es(k) Rex(k) Ju(j)dæ(h)ó(ij)rum?(k) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} At ille respóndens, ait:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross} Tu dicis.  \textcolor{gregoriocolor}{C.}
Ait autem Pilátus ad príncipes sacerdótum et turbas:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Ni(i)hil(k) in(k)vé(k)ni(k)o(k) cau(k)sæ(k)
in(k) hoc(i) hó(j)mi(h)ne.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} At illi invalescébant, dicéntes: }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Cóm(i)mo(k)vet(k) pó(k)pu(i)lum,(i) (,)
do(i)cens(k) per(k) u(k)ni(k)vér(k)sam(j) Ju(i)d<sp>'ae</sp>(k)am,(k) (;)
in(i)cí(k)pi(k)ens(k) a(k) Ga(k)li(k)l<sp>'ae</sp>(k)a(i) us(j)que(h) huc.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Pilátus autem áudiens Galilaéam,
interrogávit, si homo Galilaéus esset.  Et ut cognóvit, quod de Heródis
potestáte esset,  remísit eum ad Heródem,  qui et ipse Jerosólymis erat illis
diébus. Heródes autem, viso Jesu, gavísus est valde.  Erat enim cúpiens ex
multo témpore vidére eum,  eo quod audíerat multa de eo,  et sperábat signum
áliquod vidére ab eo fíeri. Interrogábat autem eum  multis sermónibus.  At ipse
nihil illi respondébat.  Stabant autem príncipes sacerdótum et scribæ,
constánter accusántes eum. Sprevit autem illum Heródes cum exércitu suo:  et
illúsit indútum veste alba,  et remísit ad Pilátum.  Et facti sunt amíci
Heródes et Pilátus in ipsa die:  nam ántea inimíci erant ad ínvicem.  Pilátus
autem,  convocátis princípibus sacerdótum et magistrátibus et plebe,  dixit ad
illos:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Ob(i)tu(k)lí(k)stis(k) mi(k)hi(k) hunc(k)
hó(k)mi(k)nem,(k) qua(k)si(k) a(k)ver(k)tén(k)tem(k) pó(k)pu(i)lum,(i) (,)
et(i) ec(k)ce(k) e(k)go(k) co(k)ram(k) vo(k)bis(k) in(k)tér(k)ro(k)gans,(k)
(,) nul(k)lam(k) cau(k)sam(k) in(k)vé(k)ni(k) in(k) hó(k)mi(j)ne(i) i(k)sto(k)
(;) ex(i) his,(k) in(k) qui(k)bus(k) e(k)um(k) ac(k)cu(i)sá(j)tis.(h) (:)
Sed(i) ne(k)que(k) He(i)ró(j)des:(h) (:) nam(i) re(k)mí(k)si(k) vos(j) ad(i)
il(k)lum,(k) (;) et(i) ec(k)ce(k) ni(k)hil(k) di(k)gnum(k) mor(k)te(k)
a(k)ctum(k) est(i) e(j)i.(h) (:) E(i)men(k)dá(k)tum(k) er(k)go(k) il(k)lum(k)
di(i)mít(j)tam.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Necésse autem habébat dimíttere eis per
diem festum, unum.  Exclamávit autem simul univérsa turba, dicens:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Tol(i)le(k) hunc,(k) (,) et(k) di(k)mít(k)te(k)
no(k)bis(k) Ba(i)ráb(j)bam.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Qui erat propter seditiónem quandam
fáciam in civitáte et homicídium missus in cárcerem.  Iterum autem Pilátus
locútus est ad eos,  volens dimíttere Jesum. At illi succlamábant, dicéntes: }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Cru(i)ci(k)fí(k)ge,(i) (,)
cru(i)ci(k)fí(k)ge(i) e(j)um.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Ille autem tértio dixit ad illos:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Quid(i) e(k)nim(k) ma(k)li(k) fe(j)cit(h)
i(ij)ste?(k) (:) Nul(i)lam(k) cau(k)sam(k) mor(k)tis(k) in(k)vé(k)ni(k)o(k)
in(k) e(k)o(i) :(,) cor(i)rí(k)pi(k)am(k) er(j)go(i) il(k)lum(k) (,) et(k)
di(i)mít(j)tam.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} At illi instábant vócibus magnis,
postulántes, ut crucifigerétur.  Et invalescébant voces eórum.  Et Pilátus
adjudicávit fíeri petitiónem eórum.  Dimísit autem illis eum,  qui propter
homicídium et seditiónem missus fúerat in cárcerem,  quem petébant:  Jesum vero
trádidit voluntáti eórum.  Et cum dúcerent eum,  apprehendérunt Simónem quendam
Cyrenénsem, veniéntem de villa:  et imposuérunt illi crucem portáre post Jesum.
Sequebátur autem illum multa turba pópuli, et mulíerum,  quæ plangébant et
lamentabántur eum.  Convérsus autem ad illas  Jesus dixit:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Filiæ Jerúsalem,  nolíte flere super me,
sed super vos ipsas flete et super fílios vestros.  Quóniam ecce vénient dies,
in quibus dicent:  Beátæ stériles,  et veníres, qui non genuérunt,  et úbera,
quæ non lactavérunt.  Tunc incípient dícere móntibus:  Cádite super nos;  et
cóllibus:  Operíte nos.  Quia si in víridi ligno hæc fáciunt,  in árido quid
fiet?  \textcolor{gregoriocolor}{C.} Ducebántur autem et alii duo nequam cum
eo,  ut interficeréntur.  Et pos tquam venérunt in locum, qui vocátur Calváriæ,
ibi crucifixérunt eum:  et latrónes, unum a dextris et álterum a sinístris.
Jesus autem dicebat:  \textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Pater, dimítte
illis:  non enim sciunt, quid fáciunt.  \textcolor{gregoriocolor}{C.}
Dividéntes vero vestiménta ejus,  misérunt sortes.  Et stabat pópulus spectans,
et deridébant eum príncipes cum eis,  dicéntes:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) A(i)li(k)os(k) sal(k)vos(k) fe(k)cit(i) :(,)
se(k) sal(j)vum(i) fá(k)ci(k)at,(k) (;) si(i) hic(k) est(k) Chri(k)stus(k)
De(k)i(k) e(i)lé(j)ctus.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Illudébant autem ei et mílites
accedéntes,  et acétum offeréntes ei, et dicéntes:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Si(i) tu(k) es(k) Rex(k) Ju(j)dæ(i)ó(k)rum,(k)
(,) sal(k)vum(i) te(j) fac.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Erat autem et superscríptio scripta super
eum  lítteris græcis et latínis et hebráicis: Hic est Rex Judæórum.  Unus autem
de his, qui pendébant, latrónibus,  blasphemábat eum, dicens:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Si(k) tu(j) es(i) Chri(k)stus,(k) (;)
sal(i)vum(k) fac(k) te(k)me(k)tí(k)psum,(i) et(j) nos.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Respóndens autem alter increpábat eum,
dicens:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Ne(i)que(k) tu(k) ti(j)mes(i) De(k)um,(k) (;)
quod(i) in(k) e(k)á(k)dem(k) dam(k)na(k)ti(i)ó(j)ne(h) es.(h) (:) Et(i) nos(k)
qui(k)dem(k) ju(k)ste,(i) (,) nam(i) di(k)gna(k) fa(k)ctis(j)
re(i)cí(k)pi(k)mus(k) :(;) hic(i) ve(k)ro(k) ni(k)hil(k) ma(k)li(i)
ges(j)sit.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et dicebat ad Jesum: }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Dó(k)mi(i)ne,(i) (,) me(k)mén(j)to(i)
me(k)i,(k) (;) cum(i) vé(k)ne(k)ris(k) in(k) re(k)gnum(i) tu(j)um.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et dixit illi Jesus:
\textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Amen, dico tibi: Hódie mecum eris  in
paradíso.  \textcolor{gregoriocolor}{C.} Erat autem fere hora sexta,  et
ténebræ factæ sunt in univérsam terram  usque in horam nonam.  Et obscurátus
est sol:  et velum templi scissum est médium.  Et clamans voce magna Jesus,
ait:  \textcolor{gregoriocolor}{\grecross}  Pater, in manus tuas  comméndo
spíritum meum.  \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et hæc dicens, exspirávit.
Videns autem centúrio quod factum fúerat, glorificávit Deum, dicens:  }

\gabcsnippet{(c3) <c>S.</c>(d+) Ve(k)re(i) (,) hic(i) ho(k)mo(k) ju(k)stus(i)
e(j)rat.(h) (::)}

\other{ \textcolor{gregoriocolor}{C.} Et omnis turba eórum, qui simul áderant
ad spectáculum istud,  et vidébant, quæ fiébant, percutiéntes péctora sua
revertebántur.  Stabant autem omnes noti ejus a longe,  et mulíeres, quæ secútæ
eum erant a Galilaéa,  hæc vidéntes. Et ecce, vir nómine Joseph, qui erat
decúrio, vir bonus et justus:  hic non consénserat consílio et áctibus eórum,
ab Arimathaéa civitáte Judaéæ,  qui exspectábat et ipse regnum Dei.  Hic
accéssit ad Pilátum  et pétiit corpus Jesu:  et depósitum invólvit síndone, et
pósuit eum in monuménto excíso,  in quo nondum quisquam pósitus fúerat. }

\end{document}
