\buildpsalm{an--ab_insurgentibus--solesmes_1961}{58}{1f}

\buildpsalm{an--longe_fecisti--solesmes_1961}{87}{8G}

\buildpsalm{an--captabunt--solesmes_1961}{93}{8G}

\versicle{
    Lo(h)cú(h)ti(h) sunt(h) ad(h)vér(h)sum(h) me(h) lín(i)gua(h) do(h)ló(g.)sa.(g.) (::)
}{
    Et(h) ser(h)mó(h)ni(h)bus(h) ó(h)di(h)i(h) cir(h)cum(h)de(h)dé(h)runt(h) me,(h) et(h) ex(h)pu(h)gna(h)vé(i)runt(h) me(h) gra(g.)tis.(g.) (::)
}

\rubric{\black{Pater noster} in silence.}


\lesson

De Epístola beáti Pauli Apóstoli ad Hebrǽos

\rubric{Heb. 4:11-15}

Festinémus íngredi in illam réquiem: ut ne in idípsum quis íncidat
incredulitátis exémplum. Vivus est enim sermo Dei, et éfficax et penetrabílior
omni gládio ancípiti: et pertíngens usque ad divisiónem ánimæ ac spíritus,
compágum quoque ac medullárum, et discrétor cogitatiónum et intentiónum cordis.
Et non est ulla creatúra invisíbilis in conspéctu ejus: ómnia autem nuda et
apérta sunt óculis ejus, ad quem nobis sermo. Habéntes ergo Pontíficem magnum,
qui penetrávit cælos, Jesum Fílium Dei: teneámus confessiónem. Non enim habémus
Pontíficem, qui non possit cómpati infirmitátibus nostris: tentátum autem per
ómnia pro similitúdine absque peccáto.

\responsory{re--tradiderunt--solesmes_1961}{6}

%\subsection{Lesson \responsory.}
\lesson

\rubric{Heb. 4:16; 5:1-3}

Adeámus ergo cum fidúcia ad thronum grátiæ: ut misericórdiam consequámur, et
grátiam inveniámus in auxílio opportúno. 

Omnis namque Póntifex ex homínibus assúmptus, pro homínibus constitúitur in
iis, quæ sunt ad Deum, ut ófferat dona, et sacrifícia pro peccátis: Qui
condolére possit iis, qui ignórant et errant: quóniam et ipse circúmdatus est
infirmitáte: Et proptérea debet quemádmodum pro pópulo, ita étiam pro semetípso
offérre pro peccátis.

\responsory{re--jesum_tradidit--solesmes_1961}{8}

%\subsection{Lesson \responsory.}
\lesson

\rubric{5:4-10}

Nec quisquam sumit sibi honórem, sed qui vocátur a Deo, tamquam Aaron. Sic et
Christus non semetípsum clarificávit ut Póntifex fíeret, sed qui locútus est ad
eum: Fílius meus es tu, ego hódie génui te. Quemádmodum et in álio loco dicit:
Tu es sacérdos in ætérnum, secúndum órdinem Melchísedech. Qui in diébus carnis
suæ preces, supplicationésque ad eum, qui possit illum salvum fácere a morte,
cum clamóre válido et lácrimis ófferens, exaudítus est pro sua reveréntia. Et
quidem cum esset Fílius Dei, dídicit ex iis, quæ passus est, obediéntiam: Et
consummátus, factus est ómnibus obtemperántibus sibi causa salútis ætérnæ,
Appellátus a Deo Póntifex juxta órdinem Melchísedech.

\responsory{re--caligaverunt--solesmes_1961}{5}
