\buildpsalm{an--astiterunt_reges--solesmes_1961}{2}{8G}

\buildpsalm{an--diviserunt_sibi--solesmes_1961}{21}{8G}

\buildpsalm{an--insurrexerunt_in_me--solesmes_1961}{26}{8G}

\versicle{
	Di(h)vi(h)sé(h)runt(h) sí(h)bi(h) ves(h)ti(h)mén(i)ta(h) mé(g.)a.(g.) (::)
}{
	Et(h) su(h)per(h) vés(h)tem(h) mé(h)am(h) mi(h)sé(i)runt(h) sór(g.)tem.(g.) (::)
}

\rubric{\black{Pater noster} in silence.}


%\subsection{Lesson \theresponsory.}
\lesson

De Lamentatióne Jeremíæ Prophétæ

\rubric{Lam 2:8-11}

Heth. Cogitávit Dóminus dissipáre murum fíliæ Sion: teténdit funículum
suum, et non avértit manum suam a perditióne: luxítque antemurále, et
murus páriter dissipátus est. Teth. Defíxæ sunt in terra portæ ejus:
pérdidit, et contrívit vectes ejus: regem ejus et príncipes ejus in
géntibus: non est lex, et prophétæ ejus non invenérunt visiónem a
Dómino. Jod. Sedérunt in terra, conticuérunt senes fíliæ Sion:
conspersérunt cínere cápita sua, accíncti sunt cilíciis, abjecérunt in
terram cápita sua vírgines Jerúsalem. Caph. Defecérunt præ lácrimis
óculi mei, conturbáta sunt víscera mea: effúsum est in terra jecur meum
super contritióne fíliæ pópuli mei, cum defíceret párvulus et lactens
in platéis óppidi. Jerúsalem, Jerúsalem, convértere ad Dóminum Deum
tuum.

\responsory{re--omnes_amici_mei--solesmes_1961.1}{3}

%\subsection{Lesson \theresponsory.}
\lesson

\rubric{Lam 2:12-15}

Lamed. Mátribus suis dixérunt: Ubi est tríticum et vinum? cum
defícerent quasi vulneráti in platéis civitátis: cum exhalárent ánimas
suas in sinu matrum suárum. Mem. Cui comparábo te? vel cui assimilábo
te, fília Jerúsalem? cui exæquábo te, et consolábor te, virgo fília
Sion? Magna est enim velut mare contrítio tua: quis medébitur tui? Nun.
Prophétæ tui vidérunt tibi falsa et stulta, nec aperiébant iniquitátem
tuam, ut te ad pœniténtiam provocárent: vidérunt autem tibi
assumptiónes falsas, et ejectiónes. Samech. Plausérunt super te mánibus
omnes transeúntes per viam: sibilavérunt, et movérunt caput suum super
fíliam Jerúsalem: Hǽccine est urbs, dicéntes, perfécti decóris, gáudium
univérsæ terræ? Jerúsalem, Jerúsalem, convértere ad Dóminum Deum tuum.

\responsory{re--velum_templi--solesmes_1961}{2}

%\subsection{Lesson \theresponsory.}
\lesson

\rubric{Lam 3:1-9}

Aleph. Ego vir videns paupertátem meam in virga indignatiónis ejus.
Aleph. Me minávit, et addúxit in ténebras, et non in lucem. Aleph.
Tantum in me vertit, et convértit manum suam tota die. Beth. Vetústam
fecit pellem meam, et carnem meam, contrívit ossa mea. Beth. Ædificávit
in gyro meo, et circúmdedit me felle et labóre. Beth. In tenebrósis
collocávit me, quasi mórtuos sempitérnos. Ghimel. Circumædificávit
advérsum me, ut non egrédiar: aggravávit cómpedem meum. Ghimel. Sed et,
cum clamávero et rogávero, exclúsit oratiónem meam. Ghimel. Conclúsit
vias meas lapídibus quadris, sémitas meas subvértit. Jerúsalem,
Jerúsalem, convértere ad Dóminum Deum tuum.

\responsory{re--vinea_mea--solesmes_1961}{8}
