2. Fortitúdo mea, et laus \textit{me}\textit{a} \textbf{Dó}minus,~* et factus est mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.

3. Iste Deus meus, et glorifi\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}um:~* Deus patris mei, et ex\textit{al}\textit{tá}\textit{bo} \textbf{e}um.

4. Dóminus quasi vir pugnátor,~† Omnípotens \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus pro\textit{jé}\textit{cit} \textit{in} \textbf{ma}re.

5. Elécti príncipes ejus submérsi sunt in \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profún\textit{dum} \textit{qua}\textit{si} \textbf{la}pis.

6. Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~† déxtera tua, Dómine, percússit \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adver\textit{sá}\textit{ri}\textit{os} \textbf{tu}os:

7. Misísti iram tuam, quæ devorávit eos \textit{sic}\textit{ut} \textbf{stí}pulam.~* Et in spíritu furóris tui congre\textit{gá}\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{a}quæ:

8. Stetit \textit{un}\textit{da} \textbf{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in \textit{mé}\textit{di}\textit{o} \textbf{ma}ri.

9. Dixit inimícus: Pérsequar et \textit{com}\textit{pre}\textbf{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:

10. Evaginábo glá\textit{di}\textit{um} \textbf{me}um,~* interfíciet e\textit{os} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}a.

11. Flavit spíritus tuus, et opéruit \textit{e}\textit{os} \textbf{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in a\textit{quis} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}tibus.

12. Quis símilis tui in fór\textit{ti}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáci\textit{ens} \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia?

13. Extendísti manum tuam, et devorávit \textit{e}\textit{os} \textbf{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo \textit{quem} \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti:

14. Et portásti eum in fortitú\textit{di}\textit{ne} \textbf{tu}a,~* ad habitácu\textit{lum} \textit{sanc}\textit{tum} \textbf{tu}um.

15. Ascendérunt pópuli, \textit{et} \textit{i}\textbf{rá}ti sunt:~* dolóres obtinuérunt habita\textit{tó}\textit{res} \textit{Phi}\textbf{lís}thiim.

16. Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~† robústos Moab obtí\textit{nu}\textit{it} \textbf{tre}mor:~* obriguérunt omnes habi\textit{ta}\textit{tó}\textit{res} \textbf{Chá}naan.

17. Irruat super eos formí\textit{do} \textit{et} \textbf{pa}vor,~* in magnitúdine \textit{brá}\textit{chi}\textit{i} \textbf{tu}i:

18. Fiant immóbiles quasi lapis,~† donec pertránseat pópulus \textit{tu}\textit{us}, \textbf{Dó}mine,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, \textit{quem} \textit{pos}\textit{se}\textbf{dís}ti.

19. Introdúces eos, et plantábis in monte heredi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod ope\textit{rá}\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:

20. Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}æ.~* Dóminus regnábit in æ\textit{tér}\textit{num} \textit{et} \textbf{ul}tra.

21. Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus e\textit{jus} \textit{in} \textbf{ma}re:~* et redúxit super eos Dómi\textit{nus} \textit{a}\textit{quas} \textbf{ma}ris:

22. Fílii autem Israël ambulavé\textit{runt} \textit{per} \textbf{sic}cum~* in \textit{mé}\textit{di}\textit{o} \textbf{e}jus.
