\buildpsalm{an--o_mors--solesmes_1934}{50}{4-alt-c}

\buildpsalm{an--plangent_eum--solesmes_1934}{91}{4-alt-A}

\buildpsalm{an--attendite_universi_populi--solesmes_1934}{63}{7b}

\buildcanticlee{an--a_porta_inferi--solesmes_1961}

\buildpsalm{an--o_vos_omnes--solesmes}{150}{8c}

\versicle{
    Cá(h)ro(h) mé(h)a(h) re(h)qui(h)é(i)scet(h) in(g.) spe.(g.)
}{
    Et(h) non(h) dá(h)bis(h) Sán(h)ctum(h) tú(h)um(h) vi(h)dé(h)re(h) cor(h)rup(i)ti(h)ó(g.)nem.(g.)
}

\rubric{All rise for the singing of the \black{Benedictus.}}

\buildcanticlez{an--mulieres_sedentes--solesmes}

\christus{3}

\rubric{The \black{Miserere} is recited in a low tone, or is sung by the choir.}

\subsection{Psalm 50.}

Miserére mei, Deus, * secúndum magnam misericórdiam tuam.

Et secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum, * dele iniquitátem meam.

Ámplius lava me ab iniquitáte mea: * et a peccáto meo munda me.

Quóniam iniquitátem meam ego cognósco: * et peccátum meum contra me est semper.

Tibi soli peccávi, et malum coram te feci: * ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judicáris.

Ecce enim, in iniquitátibus concéptus sum: * et in peccátis concépit me mater mea.

Ecce enim, veritátem dilexísti: * incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti mihi.

Aspérges me hyssópo, et mundábor: * lavábis me, et super nivem dealbábor.

Audítui meo dabis gáudium et lætítiam: * et exsultábunt ossa humiliáta.

Avérte fáciem tuam a peccátis meis: * et omnes iniquitátes meas dele.

Cor mundum crea in me, Deus: * et spíritum rectum ínnova in viscéribus meis.

Ne proícias me a fácie tua: * et spíritum sanctum tuum ne áuferas a me.

Redde mihi lætítiam salutáris tui: * et spíritu principáli confírma me.

Docébo iníquos vias tuas: * et ímpii ad te converténtur.

Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis meæ: * et exsultábit lingua mea justítiam tuam.

Dómine, lábia mea apéries: * et os meum annuntiábit laudem tuam.

Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem útique: * holocáustis non delectáberis.

Sacrifícium Deo spíritus contribulátus: * cor contrítum, et humiliátum, Deus, non despícies.

Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua Sion: * ut ædificéntur muri Jerúsalem.

Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holocáusta: * tunc impónent super altáre tuum vítulos.

\respice
