\section*{In \nth{1} Nocturn}


    \rubric{\black{Pater noster, Ave Maria} and \black{Credo} are recited in silence. The Office begins directly with the first antiphon.}

    \buildpsalm{an--in_pace_in_idipsum--solesmes_1961}{4}{8G}

    \buildpsalm{an--habitabit--solesmes_1961}{14}{4E}

    \buildpsalm{an--caro_mea_requiescet--solesmes_1961}{15}{7c}

    \versicle{
         In(h) pá(h)ce(h) in(i) id(h)íp(g.)sum.(g.)
    }{
         Dór(h)mi(h)am(h) et(h) re(i)qui(h)és(g.)cam.(g.)
    }

    \rubric{\black{Pater noster} in silence.}


    \lesson

De Lamentatióne Jeremíæ Prophétæ

    \rubric{Lam 3:22-30}

Heth. Misericórdiæ Dómini quia non sumus consúmpti: quia non defecérunt
miseratiónes ejus. Heth. Novi dilúculo, multa est fides tua. Heth. Pars mea
Dóminus, dixit ánima mea: proptérea exspectábo eum. Teth. Bonus est Dóminus
sperántibus in eum, ánimæ quærénti illum. Teth. Bonum est præstolári cum
siléntio salutáre Dei. Teth. Bonum est viro cum portáverit jugum ab
adulescéntia sua. Jod. Sedébit solitárius, et tacébit: quia levávit super se.
Jod. Ponet in púlvere os suum, si forte sit spes. Jod. Dabit percutiénti se
maxíllam, saturábitur oppróbriis. Jerúsalem, Jerúsalem, convértere ad Dóminum
Deum tuum.

    \responsory{re--sicut_ovis--solesmes_1961}{4}

 \lesson

    \rubric{Lam 4:1-6}

Aleph. Quómodo obscurátum est aurum, mutátus est color óptimus, dispérsi sunt
lápides sanctuárii in cápite ómnium plateárum? Beth. Fílii Sion íncliti, et
amícti auro primo: quómodo reputáti sunt in vasa téstea, opus mánuum fíguli?
Ghimel. Sed et lámiæ nudavérunt mammam, lactavérunt cátulos suos: fília pópuli
mei crudélis, quasi strúthio in desérto. Daleth. Adhǽsit lingua lacténtis ad
palátum ejus in siti: párvuli petiérunt panem, et non erat qui frángeret eis.
He. Qui vescebántur voluptuóse, interiérunt in viis: qui nutriebántur in
cróceis, amplexáti sunt stércora. Vau. Et major effécta est iníquitas fíliæ
pópuli mei peccáto Sodomórum, quæ subvérsa est in moménto, et non cepérunt in
ea manus. Jerúsalem, Jerúsalem, convértere ad Dóminum Deum tuum.

    \responsory{re--jerusalem_surge_et_exue_te--solesmes_1961}{5}

 \lesson

 Incipit Orátio Jeremíæ Prophétæ 

    \rubric{Lam 5:1-11}

Recordáre, Dómine, quid accíderit nobis: intuére, et réspice oppróbrium
nostrum. Heréditas nostra versa est ad aliénos: domus nostræ ad extráneos.
Pupílli facti sumus absque patre, matres nostræ quasi víduæ. Aquam nostram
pecúnia bíbimus: ligna nostra prétio comparávimus. Cervícibus nostris
minabámur, lassis non dabátur réquies. Ægýpto dédimus manum, et Assýriis, ut
saturarémur pane. Patres nostri peccavérunt, et non sunt: et nos iniquitátes
eórum portávimus. Servi domináti sunt nostri: non fuit qui redímeret de manu
eórum. In animábus nostris afferebámus panem nobis, a fácie gládii in desérto.
Pellis nostra quasi clíbanus exústa est a fácie tempestátum famis. Mulíeres in
Sion humiliavérunt, et vírgines in civitátibus Juda. Jerúsalem, Jerúsalem,
convértere ad Dóminum Deum tuum.

    \responsory{re--plange--solesmes_1961.1}{5}
