\section*{In \nth{3} Nocturn}


    \rubric{\black{Pater noster, Ave Maria} and \black{Credo} are recited in silence. The Office begins directly with the first antiphon.}

    \buildpsalm{an--deus_adiuvat_me--verona}{53}{8G}

    \buildpsalm{an--in_pace_factus_est--solesmes_1961}{75}{7a}

    \buildpsalm{an--factus_sum--solesmes_1961}{87}{4-antiquo-g}

    \versicle{
       In(h) pá(h)ce(h) fác(h)tus(h) est(h) ló(i)cus(h) é(g.)jus.(g.)
    }{
         Et(h) in(h) Sí(h)on(h) ha(h)bi(h)tá(i)ti(h)o(h) é(g.)jus.(g.)
    }

    \rubric{\black{Pater noster} in silence.}


    \lesson

De Epístola beáti Pauli Apóstoli ad Hebrǽos

    \rubric{Heb 9:11-14}

Christus assístens Póntifex futurórum bonórum, per ámplius et perféctius
tabernáculum non manufáctum, id est, non hujus creatiónis: Neque per sánguinem
hircórum, aut vitulórum, sed per próprium sánguinem introívit semel in Sancta,
ætérna redemptióne invénta. Si enim sanguis hircórum, et taurórum, et cinis
vítulæ aspérsus inquinátos sanctíficat ad emundatiónem carnis: Quanto magis
sanguis Christi, qui per Spíritum Sanctum semetípsum óbtulit immaculátum Deo,
emundábit consciéntiam nostram ab opéribus mórtuis, ad serviéndum Deo vivénti?

    \responsory{re--astiterunt_reges--osb}{8}

 \lesson

    \rubric{Heb 9:15-18}

Et ídeo novi testaménti mediátor est: ut, morte intercedénte, in redemptiónem
eárum prævaricatiónum, quæ erant sub prióri testaménto, repromissiónem
accípiant, qui vocáti sunt ætérnæ hereditátis. Ubi enim testaméntum est: mors
necésse est intercédat testatóris. Testaméntum enim in mórtuis confirmátum est:
alióquin nondum valet, dum vivit qui testátus est. Unde nec primum quidem sine
sánguine dedicátum est.

    \responsory{re--aestimatus_sum--solesmes_1961}{4}

 \lesson

    \rubric{Heb 9:19-22}

Lecto enim omni mandáto legis a Móyse univérso pópulo: accípiens sánguinem
vitulórum, et hircórum cum aqua et lana coccínea, et hyssópo: ipsum quoque
librum, et omnem pópulum aspérsit, Dicens: Hic sanguis testaménti, quod
mandávit ad vos Deus. Etiam tabernáculum, et ómnia vasa ministérii sánguine
simíliter aspérsit: Et ómnia pene in sánguine secúndum legem mundántur: et sine
sánguinis effusióne non fit remíssio.


    \responsory{re--sepulto_domino--solesmes_1961}{2}
