\section*{In \nth{2} Nocturn}


    \rubric{\black{Pater noster, Ave Maria} and \black{Credo} are recited in silence. The Office begins directly with the first antiphon.}

    \buildpsalm{an--elevamini--solesmes_1961}{23}{5}

    \buildpsalm{an--credo_videre_--solesmes_1961}{26}{4E}

    \buildpsalm{an--domine_abstraxisti--solesmes_1961.1}{29}{8G}

    \versicle{
       Tu(h) aut(h)em,(h) Dó(h)mi(h)ne,(h) mi(h)se(h)ré(i)re(h) mé(g.)i.(g.)
    }{
         Et(h) re(h)sú(h)sci(h)ta(h) me,(h) et(h) re(h)trí(i)bu(h)am(h) é(g.)is.(g.)
    }

    \rubric{\black{Pater noster} in silence.}


    \lesson

    Ex Tractátu sancti Augustíni Epíscopi super Psalmos

    Accédet homo ad cor altum, et exaltábitur Deus. Illi dixérunt: Quis nos
    vidébit? Defecérunt scrutántes scrutatiónes, consília mala. Accéssit homo
    ad ipsa consília, passus est se tenéri ut homo. Non enim tenerétur nisi
    homo, aut viderétur nisi homo, aut cæderétur nisi homo, aut crucifigerétur,
    aut morerétur nisi homo. Accéssit ergo homo ad illas omnes passiónes, quæ
    in illo nihil valérent, nisi esset homo. Sed si ille non esset homo, non
    liberarétur homo. Accéssit homo ad cor altum, id est, cor secrétum,
    obíciens aspéctibus humánis hóminem, servans intus Deum: celans formam Dei,
    in qua æquális est Patri, et ófferens formam servi, qua minor est Patre.

    \responsory{re--recessit_pastor--solesmes_1961.1}{7}

 \lesson

 Quo perduxérunt illas scrutatiónes suas, quas perscrutántes defecérunt, ut
 étiam mórtuo Dómino et sepúlto, custódes pónerent ad sepúlcrum? Dixérunt enim
 Piláto: Sedúctor ille: hoc appellabátur nómine Dóminus Jesus Christus, ad
 solátium servórum suórum, quando dicúntur seductóres: ergo illi Piláto:
 Sedúctor ille, ínquiunt, dixit adhuc vivens: Post tres dies resúrgam. Jube
 ítaque custodíri sepúlcrum usque in diem tértium, ne forte véniant discípuli
 ejus, et furéntur eum, et dicant plebi: Surréxit a mórtuis: et erit novíssimus
 error pejor prióre. Ait illis Pilátus: Habétis custódiam, ite, custodíte sicut
 scitis. Illi autem abeúntes, muniérunt sepúlcrum, signántes lápidem cum
 custódibus.

    \responsory{re--o_vos_omnes--solesmes_1961.1}{8}

 \lesson

 Posuérunt custódes mílites ad sepúlcrum. Concússa terra Dóminus resurréxit:
 mirácula facta sunt tália circa sepúlcrum, ut et ipsi mílites, qui custódes
 advénerant, testes fíerent, si vellent vera nuntiáre. Sed avarítia illa, quæ
 captivávit discípulum cómitem Christi, captivávit et mílitem custódem
 sepúlcri. Damus, ínquiunt, vobis pecúniam: et dícite, quia vobis dormiéntibus
 venérunt discípuli ejus, et abstulérunt eum. Vere defecérunt scrutántes
 scrutatiónes. Quid est quod dixísti, o infélix astútia? Tantúmne déseris lucem
 consílii pietátis, et in profúnda versútiæ demérgeris, ut hoc dicas: Dícite
 quia vobis dormiéntibus venérunt discípuli ejus, et abstulérunt eum?
 Dormiéntes testes ádhibes: vere tu ipse obdormísti, qui scrutándo tália
 defecísti.

    \responsory{re--ecce_quomodo_moritur--solesmes_1961}{5}
